有外傭僱主團體指難以勸喻外傭放假留家 感到抑鬱

菲律賓駐港領事館在社交網站，強烈勸籲在港的菲律賓社群，可能的話無論任何時候都留在家中，如果需要外出，就要避免到人多場所及保持社交距離，又指收到本港衞生部門通知，再多6名菲律賓人確診感染新型冠狀病毒，令香港的確診菲律賓人增加至13名。

香港家庭傭工僱主協會主席容馬珊兒表示，不少僱主都希望外傭放假日留在家中，減低感染風險，目前做法是僱主與外傭協議，放假留家不用工作，或工作的話會支付日薪，但收到部分僱主求助，難以勸喻外傭放假留家，有外傭更寧願中止合約，有僱主因而感到抑鬱，擔心外傭在街聚集，會增加感染風險。容馬珊兒歡迎菲律賓駐港領事館的呼籲，又指有僱主會讓外傭，在星期日以外日子放假，避免外傭聚集。

做工人嘅話可唔以要求返僱主唔好出街